【葵涌廣場】日產9噸垃圾 料垃圾徵費年繳400萬 倡「裸買」減廢

葵涌廣場是不少港人心目中的平民美食天堂，但當大家捧著美食準備大快朵頤之時，有否想過手中的發泡膠碗、膠杯將會淪為垃圾？

現時葵涌廣場約70間食肆，每日製造9至10噸垃圾，預計日後落實垃圾徵費後，商場每年需向政府繳交逾400萬元，屆時商場內的小食店或未繼續售賣「價廉物美」的美食。有團體計劃在葵涌廣場推行「裸買運動」，希望能鼓勵至少一成食客自攜器皿。

葵涌廣場內各式連鎖快餐店、茶餐廳及特色小食店林立，每日吸引大批市民光顧享受美食。商場清潔公司估計，平日商場每日垃圾量高達9噸；而周五至日高峰期每日產生多達10噸垃圾，較一般商場多出4成。以此推算，每年的垃圾總量相當於約220輛雙層巴士的重量；假設垃圾量不變，在2019年政府推行垃圾徵費時，估計屆時葵涌廣場每年需繳交超過400萬元費用。

團體倡裸買運動 望1成食客可自攜器皿

為協助商場減少垃圾費開支，早前曾在中西區舉辦「裸買運動」鼓勵食客自攜器皿外賣的思網絡，計劃在葵涌廣場再推動「裸買」，初步有60間食肆表示支持。思網絡總監鄭敏華指，大部份食肆願意配合計劃，個別食肆更願意向自攜器皿的食客提供優惠，例如多給一粒魚蛋、牛柳或減價2元等。

葵涌廣場業主立案法團表示支持「裸買運動」，並正考慮向自攜食客提供消費優惠、派發小禮物、贈券等，以提高公民環保意識及鼓勵市民源頭減廢。

團體月尾於葵廣推「裸買」運動 望1成食客可自攜器皿

面對葵涌廣場驚人的垃圾量，可持續發展關注組織思網絡將於本月底推行「裸買」運動，鼓勵食客自攜器皿，並於月初與大部分食肆推廣有關運動，當中有60間表示支持。該組織總監鄭敏華指出，有數間食肆願意以優惠鼓勵食客自攜器皿，例如多給一粒魚蛋、牛柳，或減2元，但不少食肆靠薄利多銷營運，且租金並不便宜，故只能配合「裸買」運動，難以主動提供誘因。

食肆月花5,000元買即棄餐具 願多送食物給自攜器皿食客

葵涌廣場的食肆如何看待「裸買」？售賣台式小食的謝先生指，每天起碼用上700多個膠兜，每月用於即棄餐具支出已達5,000元，坦言不時有年輕食客自攜器皿，自己也樂意多添一點麵或送多粒魚蛋。

自攜器皿，難以實行？經常到葵涌廣場覓食的張同學和黃同學坦言，自攜器皿很不方便，也從沒看過別人這樣做，認為「自己帶個兜好尷尬」，日後除非有額外收費或獎勵，才會考慮自攜餐具。

環保撚既魔掌由大財團老麥轉到葵廣度，屌你老母專搞鳩窮撚

麥當當好環保？

岩啦
唔好比d人再去

啲人白痴

到時冇人幫襯打沉呢個便宜美食天堂果陣你送多盒都冇人黎果下我睇你地點算

點解竟然唔係諗由啲材料嘅器皿材料著手
自帶到時啲人唔想食
搞冧個場仲衰

裸賣下話

以前仲好地地
近兩年變狗糧天堂

環保膠死得未
包得唔好倒瀉咪仲浪費食物

從來葵芳廣場都係狗糧天堂

拎埋屋企果袋垃圾落去

不如叫人唔好睇鳩假期好過
唔睇鳩假期->唔會有咁多人去->減廢

連登仔識羨慕北歐同日本嚮處理廢物方面幾文明，到香港要做就冷嘲熱諷，人種果然好決定性，一話要求清潔整齊就收皮

葵廣人流多到仆街

多學生妹

支那1950年代化

叫富豪減少使用直昇機、游艇、私人泳池好過

啲嘢食其實唔平

商場可以利用依d變商機

連登仔最睇唔起既台狗都有一班人玩自備器皿

撈麵一個個點比多d麵

名正言順拆撚左佢起高級商場賣名牌開藥房

專向向弱者抽刀

用自攜器皿出左事入邊個數?

呢D街頭小食就係行到餓口痕買來食
點會有預計特登帶定個兜去裝?

你話住附近買外賣自備盒拎返去食都ok

會出咩事

器皿有毒撈左落食物到

你個野有菌食物中毒點計？

講下啫

葵廣d垃圾桶明知人流多好心就換大d啦

洗碗其實都好浪費水

推廣教育廢物回收，起焚化爐同廢物徵費呢D我實支持
仲好好tim
就算日本人地都係回收教育做得好廢物處理先咁成功
但依家裸買真係on99
仲有之前既冷氣開熱D
做埋哂D多餘野
冶標唔治本

裸買加一

裸買活動 > 唔買活動

洗乜盛具
大家直接係個爐到直接夾直接入口算啦

痴撚線

你個野壞嫁

正解，你幾時去日本見過人祼買，咪又係超多包裝同n咁多膠袋

屌你 咁班環保撚係冇錯架喎 一日九噸好撚多囉好冇 你地屌班環保撚冇意思架喎

問題係葵廣既垃圾問題難解決先係重點 d野食焗撚住要外賣 諗下點解決仲好啦

d環保撚到底想點
邊個會特登自帶器皿去買小食

其實要搞環保,你咪係葵涌廣場開間舖做洗碗洗餐具
借出餐具俾商户,同時係商户門口設回收筒
每日定期回收回收筒入面嘅碗同餐具返舖集中洗

成鳩日搞鳩d細舖,指指點點邊個唔識
人地為撚左你一句要環保,就要人地生意成本增加嚟搞環保
咁撚多意見就唔該自己承擔返個成本

根本香港人從來覺得處理垃圾唔撚使錢

屌你老母環保撚
死撚晒去啦屌你老味臭閪陷家產

環保撚正仆街

一個地方都9噸其實真係好撚癲
成個香港甚至世界都出咁多垃圾
難怪天大地大都會搞唔掂

講到尾咪又係租金問題

搵條mk畀我玩人體盛囉

咁街邊啲垃圾點計
好似西洋菜街咁
製造既垃圾實多過葵廣

入門口派一隻膠碗同餐具
出門口回收返 有無得諗
請人返黎派同洗碗

不如成間商場摺左佢啦
冇人用 = 冇污染

窮撚地方

商場自己提供出租餐具服務，甚至賣埋可摺式個啲矽膠餐具，同時叫啲鋪頭好似段野咁畀優惠，提供埋誘因畀啲客去用

垃圾徵費大
商場轉嫁落商戶度
最後剩低大商戶加價
小商戶唔敢加執哂笠
環保撚平時係好鳩
但依家係會影響小店生計
唔係要愛護地球乜乜乜

嫌麻煩唔自備OK
咁你可能食完第一檔
用果個兜、杯食多幾間
咪減少垃圾囉

E種+大碼垃圾筒以前無

冇政府做嘢講環保都係嘥氣
環保團體凈係識屌人環保意識唔夠，個問題係冇大政策背景個人點做都係嘥氣，環境局出黎出去都做埋d治標唔治本嘅方法，搞環保都諗住要搵錢，做條鐵咩
鬼唔知推政策要成本咩，但係一見到要洗錢就即刻stop
唔投資邊有回報？結果咪出埋d咩膠袋要俾錢垃圾徵費呢d膠嘢
拎晒數據話其他國家徵費之後點點點，人地N管齊下某政府凈係抄咗人地其中一板斧就覺得可以做到人地幾十年努力嘅成果，做唔到就係市民嘅問題

老實講膠盒膠杯重得幾多，所謂9噸絕大多數都係剩餘既食物重量

最緊要有得比人選擇姐，用膠袋即棄餐具器皿定自備係個人選擇，係opt-in 既

當環保撚將佢地既agenda 塞比香港人，話要強制自備器皿既時候就係我屌柒佢地既時候

啱啦 快撚啲收葵廣皮
屌你老母日日迫撚到仆街
成個葵芳淪陷咁
明明葵廣啲野根本唔好食又貴
成班港女餓狗搶屎咁

放心，咁搞法個場好快會收皮

住樓上就話姐

葵廣d垃圾飲品鋪頭玩到飲杯野都奶樽水桶水槍燈泡閃燈
執柒左佢地先啦